日漢非法帶和牛精液往中國 遭華海關截獲

日本有人企圖偷運和牛精液出境。
和牛被視為日本國寶級食材，其精液嚴格禁止出口。日本農林水產省近日證實，有人曾企圖將和牛精液非法運往中國。雖然在入境時被發現，順利阻截，惟這已揭露日本海關的檢查出現漏洞。有熟悉中國農業的日本獸醫認為事件僅屬冰山一角，但當地畜牧相關團體憂慮會影響出口。

報道指，涉嫌偷運的是一名自稱住在大阪府的男子，他早前把裝有冷凍和牛精液的數百支吸管，放入裝滿液氮的儲藏容器內，企圖運往中國。農林水產省事後查問該名男子，他稱是受朋友之託，不知道這是違法。當局姑念對方是初犯，而且並非蓄意，因此作出嚴正警告後將他釋放，沒有作起訴。

在日本，如果將動物及其相關物品帶到其他國家，需按照《家畜傳染病預防法》規定接受家畜防疫官員檢查。惟當局指出，如果有人故意帶出去而不申報，當局恐難以得知。航空公司要檢查液氮儲藏容器內的物質亦有技術困難，因內藏物接觸的氣溫上升後質素會變差，加上容器多數用以裝醫療物資，因此一般不會打開檢查。

日本畜牧業界對此表示擔心，因為在立法限制之前，和牛遺傳資源就曾運往澳洲，結果出現澳洲產和牛，與日本的和牛直接競爭，導致日本和牛出口受影響。業界憂慮再有和牛精液流出海外，被其他國家大量生產，將令日本失去和牛出口的地位。日本畜產品出口促進協會指，日本政府致力於和牛出口，冀當局正視遺傳資源流失這一大問題。

中国海外會阻攔？

有中國和牛都唔會有人敢食啦

咁都唔起訴你死硬

咁如果帶左去英國/法國呢d地方呢
無理由因爲中國係鬼國所以有特權

和牛精液あわや国外へ 出国検査甘さ露呈 申告制、告発わずか 貴重な資源流出は打撃
輸出禁止の和牛精液が日本国外へ不正に持ち出されていたことが、農水省への取材で分かった。中国入国時に見つかり中国国内への流出は水際で止められたが、日本の検査はすり抜けており、検査体制の甘さが浮き彫りになった。畜産関係団体は「和牛精液が流出し、他国で生産が広がれば和牛の輸出先を失う。畜産農家は大打撃だ」と危惧する。（金子祥也）

ストロー数百本、中国入国時に発覚。 「違法行為、知らなかった」

持ち出したのは、自称大阪府在住の男性。今年、冷凍した和牛精液の入ったストロー数百本を、液体窒素を充填（じゅうてん）した保存容器「ドライシッパー」に入れて国外に運んだ。農水省動物検疫所の聞き取りでは「知人に頼まれた。違法なものとは知らなかった」と話したという。
日本から動物やその一部を他国へ持ち出す場合、家畜伝染病予防法では家畜防疫官の検査を受けるよう定めている。ただ、持ち出す人が申し出なければ、同所は把握できず「今の仕組みだと、悪意があれば容易に持ち出せる」（危機管理課）と実態を明かす。

航空会社の手荷物検査でも発見は難しい。「ドライシッパー」を開けるには知識が必要な上、取り出した内容物は温度が急上昇して劣化することもある。持ち出し禁止でない医療用の試薬などを運ぶことも多いため、国交省航空局も「どの航空会社も、通常は中身まで確認しない」（運行安全課）。X線には通すが、中身は判別できないという。

畜産業界からは心配する声が上がる。法規制の前にオーストラリアに遺伝資源が流出したことにより、オーストラリア産「WAGYU」が日本の和牛と競合し、輸出に影響が出ているためだ。日本畜産物輸出促進協議会は「国も牛肉輸出には力を入れている。遺伝資源の流出は大きな問題だと受け止めてほしい」と訴える。

違反者への対応にも疑問の声が上がる。同法は違反すると、懲役刑が付くこともあるが、罪に問うには動物検疫所の刑事告発が必要。今回、同所は厳重注意だけでこの男性を解放した。同所は「初犯で悪質ではないと判断した」（危機管理課）と説明。手続きに時間がかかるため、刑事告発することは「年に数回もない」という。

「氷山の一角」

中国で肥育農家の技術指導を手掛けるなど、現地の事情に詳しい松本大策獣医師は「和牛精液を欲しがる業者はいくらでもいる」と警鐘を鳴らす。既に精液が持ち込まれたとの情報も耳にしたことがあるとし、「今回のケースは氷山の一角ではないか」と指摘する。

日本農業新聞

蝗蟲最鍾意偷呃拐騙

可能是假精

日本仔打飛機落個樽度就當和牛精液

點解日本仔會咁on9俾澳洲鬼去養？

去到中國海關
即係已經入左境啦用得啦
以後有中國和牛食

牛精仔

美國同澳洲都有和牛，洗鬼去日本

日本和牛係起源 和牛= 大和民族的牛
澳洲和牛都係拎日本和牛d胚胎去養之後同澳洲牛雜交出，唔係純種

鬼唔知和牛係來自日本咩，問題係佢運得精子都只係配種，咁洗鬼一定係日本攞。 你話佢要純種就話啫

依家啲"日本和牛"你肯定係日本黎?

澳洲和牛係非法出境衍生出黎，
咁可唔可以同隻牛種申請專利？

澳洲和牛好食過日本和牛

這就是中國牛

牛注水增重 宰前灌60公斤

安徽滁州市全椒縣被揭有屠宰場向待宰黃牛注水，4頭被拴在圍欄上的黃牛鼻孔插着膠水管，肚子被撐得滾圓、身體浮腫，其中一頭因承受不住體重急增而跪倒在地，眼中流出淚水。知情人士透露，注水通常在屠宰前12小時開始，分數次做，總量可達約60公斤，膠管隨後還會塞上木塞，確保水不會噴出。警方上周五拘捕屠宰場老闆和4名工人，涉事屠場亦被取締。

（荔枝網）

聽過充公未

技術轉移

應該間諜罪起訴~

因為在立法限制之前，和牛遺傳資源就曾運往澳洲，結果出現澳洲產和牛

背後可能已經繁殖左大陸和牛

睇唔到，sor9

仆街
有冇人第一眼睇心諗 乜牛精好食咩？

我正式宣布
中國和牛正名為
華牛

中國正統

傳統肥牛製作過程

我敢食 但一次就夠
好想睇平價內地和牛會有咩影響

但如果成事，肯定會有大批支國和牛冒充日本和牛

佢意圖就係要純種和牛 黎混種

如果偷埋和牛卵係咪可以整到隻和牛出黎

飲左佢當無事囉！

自己啲牛唔靚 去人地啲靚牛既精

咁如果自己啲子女唔夠叻既.......

出賣國家

死基佬

緊係當新品種新發現黎賣啦

掛住大陸和牛呢個名邊到吸引到人

蝗牛

當局姑念對方是初犯，而且並非蓄意，因此作出嚴正警告後將他釋放，沒有作起訴。

大家都知咩事啦

可能已經有中國”和牛”賣緊

精液和牛

當補品飲姐

原本澳洲產和牛咁樣來

含嚮口偷運ok ?

中國和牛

呢個唔係呀，

華牛

牛精液可以做髮 gel

係唐牛 中華廚藝學院

人的確唔敢食，但狗敢食

用黎茶眼喳，陰陽眼

含喺口度

日本第一隻和牛 邊度偷精出黎？

自然繁殖基因變種出黎？
澳洲都可以？

內佢老母地

呢次真係精液外流

跟住就會用「有中國特色」嘅配種方法，多快好省

直情係用工業化模式去養殖和牛

想搞大東亞共牛圈

無和牛卵其實都係無卵用

點解唔塞入女人閪到

好快就會有自古以來嘅和牛

諗起jackass飲精個段。。。

我試過拎住支檸檬茶過羅湖
個海關叫我當面即刻飲一啖

咁如果拎住支牛精...

中共除咗騙子之外，有咩係真？
信任嘅嘢係日積月纍㗎

共他嘢唔講，淨係同你數飲食類
頭髮豉油
三聚氰胺奶粉
假雞蛋
工業鹽當食用鹽
蘇丹紅鴨蛋
黑心麵粉
工業用酒當飲用酒
注水牛肉豬肉
地溝油.....等等
（屌你老母多到我都懶得繼續打落去 ）

你出嚟賣「中國和牛」？
你估仲有無人信？
中國嘅誠信早已破產，學北韓玩鎖國自己玩飽佢啦

啲中國海關可能見咁值錢，即場打個 J ，換啲精液然後係黑市賣返出去

澳洲牛

啲精係點樣放入飲筒

點會冇
日本和牛200蚊一百克
中國和牛賣幾廿蚊斤
大把狗衝la

和牛唔係飲啤酒
帶牛精液有用?

實驗用果隻呀

連登仔goodest logic

呢單截到 啫係有幾單大既過骨

牛種係重要，但點養先係關鍵，澳洲和牛同日本和牛都有一段距離